【旺角騷亂】後巷CCTV拍得騷亂前黃台仰曾與小販接觸

【15:30】
主控官於下午繼續宣讀開案陳詞，指2016年2月8日大年初一當晚8時許，有食環署小販管理隊人員在砵蘭街、即朗豪坊附近執勤，負責巡查和站崗，當時街道上未有小販。其後陸續有小販在後巷擺賣，而在砵蘭街與山東街、以及砵蘭街與奶路臣街之間亦開始有人群聚集，但現場馬路、行人路均暢順無阻。

至約8時半，後巷閉路電視拍得身穿本土民主前線衣服的黃台仰與小販有接觸，其後小販將擺賣車從後巷推出奶路臣街，部份小販人士亦身穿本民前藍色衣服。主控官指與此同時，行人路上聚集的群眾將小販管理隊人員包圍，雙方互有推撞，其後聚集人士越來越多，將砵蘭街近奶路臣街一帶擠得水洩不通，馬路、行人路站滿了人，人山人海。

主控官播放食環署職員從朗豪坊商場向下拍攝地街道片段，影片顯示馬路站滿了人，導致一輛駛經現場地的士動彈不得。主控官指有人報警指該的士撞到途人，交警接報到場處理，但由於聚集人士太多，交警無法靠近的士處理該交通事故，警方遂派出機動部隊增援。惟黃台仰用擴音器呼籲現場聚集群眾推撞和衝擊到場增援的警務人員。

至10時許，聚集人士才聽從黃的勸喻讓出道路讓的士駛離現場，但黃同時呼籲群眾阻止警員向他們前進，群眾並同時用雜物堵塞馬路，相關過程一一被拍下。庭上多次播放現場片段，顯示大部分身穿本民前衣服的人士均蒙住口鼻，現場情況非常吵嘈、混亂，粗口橫飛，群眾不斷大叫「收皮」，亦有聲音大叫「走喇，你走咗我就生意興隆喇。」

主控官指黃當時站在高台上，而本案首被告梁天琦亦身在現場，黃用手勢指示身穿本民前衣服人士推撞警方機動部隊人員，亦有聲音重複大叫「黑警、黑警。」

主控官指警方為維持秩序，嘗試將高台推入砵蘭街，但有群眾將雜物擲向警方，警方於是往山東街方向後退，但仍遭到群眾推撞和擲雜物，警方遂使用胡椒噴霧還擊，而黃台仰當時仍繼續呼籲群眾作出挑撥和推撞行徑。

【13:00】
控方於開案陳詞指，影像片段將協助陪審員理解在旺角發生什麼事件，例如砵蘭街一間名為瑞興雀麻館在後巷安裝了一個閉路電視，該鏡頭拍到在砵蘭街發生的事情。陪審團需要裁定前年2月8日和9日在旺角是否發生了非法集結、是否發生了暴動？誰人參與了非法集結或暴動？梁天琦是否在砵蘭街煽惑暴動等。

下午控方將繼續開案陳詞，屆時陳詞會觸及在關鍵時段旺角到底發生了什麼事情。

【12:15】
控方今早正式開案並讀出開案陳詞，指本案共有164名證人，但只需傳召當中97名證人，大部份為警務人員，另外還有食環署小販管理隊成員、數名市民證人及兩名法證專家。

另外，控方指本案亦會涉及大量影像證供，包括警方及食環署拍到的片段、警方在旺角檢取的商店閉路電視，以及從facebook或youtube等網站下載的新聞片段，例如無綫新聞、有線新聞或Now新聞。所有證據將涵蓋從前年2月8日早上，直至翌日清晨在旺角所發生的事。

控方指雙方已簽署一份已承認事實，內容包括梁天琦早前承認一項襲警罪，並且已被法庭定罪。根據該文件，梁承認在前年2月9日在旺角亞皆老街襲擊一名正在執行職務的警務人員文錦璣。文將會出庭任控方證人，講述當時發生經過。控方指，梁天琦承認襲警罪一事是雙方承認，不需要再就襲警罪考慮是否有證據支持。

【10:35】
前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，案件今在高院續審。昨日抽出的4男5女陪審員今早正式宣誓，而昨天有數名陪審員未正式豁免，包括自爆是本土民主前線「堅定支持者」的男士，隨著9人陪審團組成，法官下令豁免該數名人士不用擔任本案陪審員。

在陪審團宣誓前，有一名陪審員表示因在細公司工作，昨與僱主商討後認為有損公司，要求申請豁免。惟法官拒絕申請，指陪審員受法律保障，僱主不得歧視。

庭上正式讀出6項罪，梁天琦被控一項煽惑暴動罪及兩項暴動罪；李諾文則被控一項暴動罪；盧建民被控一項暴動罪；林傲軒被控一項非法集結及一項暴動罪；林倫慶則被控三項暴動罪。

梁天琦面對的控罪是指他於前年2月8日至2月9日，在旺角砵蘭街，連同一個稱黃台仰的人，非法煽惑旺角砵蘭街的人參與暴動。另外兩項暴動罪則指梁天琦在旺角砵蘭街及亞皆老街參與暴動。

5名被告否認全部罪名。

法官提醒陪審員，某些控罪針對單一被告，某些控罪則控告多名被告，是因為源於同一系列事件、地點時間相若，因方便審訊才在同一聆訊進行。但陪審團必須獨立考慮證供，各項控罪可能有不同裁決。

半粒鐘都無人